今年嘅法國算唔算近廿年最廢嘅世界盃冠軍

14年德國 機動性極高
10年西班牙 無得講 傳控極致
06年意大利 至少都出名防守勁
02年巴西 無得講啦
98年法國 亨利 施丹等等

今年法國 你問我勁喺邊 我真喺唔知
只可以講其他隊廢

今年嘅克羅地亞算唔算近廿年最廢嘅世界盃亞軍

要講格仔自己出去開post講啦

到後期防守穩
中場攔截打高
前場分工清晰反擊快速入肉
好現代嘅打法

只可以講其他隊廢

前中後都勁到仆街 最黃金陣容一隊 開盃前都已經係J死人黑馬
點知今屆真係咁正路 尤其決賽 同打機無分別

18年法國 無得講啦

垃圾post 講到人地個世盃冠軍一文不值

今年強隊好多失手 但係唔代表法國唔勁 防線穩 中場掃蕩控制力強 前面有高佬支點 2隻快馬可以獨自進攻 普巴放波上去比佢追又掂

1998年法國主場的世界盃
當時啲人夠話決賽巴西打假波, 法國才贏到冠軍
事隔20年, 依家又話當年法國實至名歸

是但啦橫掂下屆都係小組賽就出局

18年法國 無得講啦
14年德國 機動性極高
10年西班牙 無得講 傳控極致
06年意大利 至少都出名防守勁
02年巴西 無得講啦
98年法國 亨利 施丹等等

使唔使講埋NBA?

比克羅地亞拎到就真係廿年最廢喇

算

湖人今日贏咗騎士 聽日會打拓荒者

前面真喺勁到咁咩
中場喺黑喺硬
但好似無咩創造力
後防我只可以講比較好

樓主算唔算近廿年最廢嘅金球獎得主

無乜創造力?

夾硬要比較隨時98個隊仲唔值過今屆啦
主場優勢
16強巴拉圭靠加時黃金入球
8強靠12碼
4強無啦啦杜林上身入兩粒贏格仔
決賽巴西又肥哨失準

你望望個後備席先講

邊個有造力？
普巴？

前面決賽有版你睇 云云隊中 最完美
有快翼有識造波攻擊手 有頭

可能我講得唔清楚
喺同之前嘅冠軍比

反擊幾快，不過毫無霸氣，中場控制力好一般

連登仔最叻就係霸佔道德高地
"公我羸字你輸"
想要binc時候,總搵到理由

今屆法國唔算

但今屆亞軍肯定自02最差
3場120分鐘贏人
決賽比人90分鐘內完成✅

上三屆，二邊都實力接近，要打到加時，可以用苦戰來形容。其中二場最後幾分鐘把握到一個機會先絕殺，實力好接近
上三屆求其一邊都贏到呢隊克仔啦

點解永遠都係控傳勁先係好波 反擊打得好 燒味打得勁就唔可以係好波?

？？？

咁邊個有創造力？

我係度諗, 如困拎2010年隊西班牙對依家隊法國隊, 個場面會點

由頭屌打到拎盃俾人話「最廢」

上三屆雙方55波
加時最後幾分鐘/12碼先分勝負
今屆就明顯實力有分野
好心，比利是一早走線
比利時對法國，打到加時先似樣

12年歐國盃分組賽
意大利對西班牙咁
1:1，互射12碼

五隊私片應14>06>18>10>02

可觀性另計

Okay
下次出post前改名
廢事child登仔對人唔對事

普巴 基沙文算唔算有創造力? 包皮係邊路發爛又算唔算創造力?

呢個純粹個人喜好，08-12西班牙果種傳控真係足球既極緻

雖然成隊人腳變左好多
但骨幹都仲係度, 而呢個班底上屆都係僅負俾最終冠軍德國一球
過左四年有左經驗, 再加埋啲新星, 點都唔會係廢

所以等於打防反 打燒味就係廢?

強強對決
大家對決時往往55波
最後幾分鐘或12碼分勝負，無話邊隊勁d

防反 燒味都可以打得好靚

我無咁講過，唔好亂扣帽子
但係以對個波既操控黎講，同其時既西班牙差得遠

秒

呢隊西班牙唔係無弱點
佢防守唔夠強
影帝防守唔夠強，後防拉莫斯，碧基唔夠強
比人快攻或反擊時，一野穿過個防線就hihi
當日洛賓就係有二個咁既機會

連登仔好波

打到08-12個隊嘅穿透力同操控力就話 如果好似今屆咁得個搓字真係睇到訓著
防反起碼互有攻守 反擊做得靚係好好睇 鳩搓真係訓著
利申: 今屆除左西葡之外 其他2班分組睇到訓著

最廢亞軍一定係克狗

樂觀sir

無辦法，始終傳控足球需求既默契技術太高，足球史上得其時既巴塞班底先踢得掂，用頻密傳波代替大量走動，猶其係中場既走動，變相一傳失波中後場好容易中門大開，被對手反擊搞掂。但呢種足球我個人覺得係足球美極緻既表現

唔係廢
係deschamps 玩防反太消極

中場核心一老化
西班牙即刻兵敗如山倒

其實全盛時，對其他球隊都唔係咁壓倒性，對方做好防守，唔係咁易攻得入，好多時得控球
對稍強既反擊或快攻，一二個機會就比人攪掂

02德國同佢差不多廢
今屆法國唔廢，但亞軍好廢下
唔明點解另一邊線一隊一線球隊都無

無錯，維持傳控足球系統所需既能量太高，稍一傳失波/中場五五波搶唔到，就會好大獲。靠短傳打破對方防守需要極高既精準度、力度時間，真係唔係咁易做到。
相反打防反對成個系統之內既緊密連結需求不大，防守穩陣，前場有個支點、有個控到波、兩翼有速度，基本上已經好殺食。法國班人腳正正岩打呢一套。

防守穩，反擊一針見血
其實已經好勁

當年巴塞西班牙套傳控真係睇到嘩嘩聲，太誇張，費爵爺都睇到手震，基本上不可能被超越

西班牙德國好撚符籙喎

升LV版英格蘭

今年世界盃算唔算最唔似世界盃既世界盃

西班牙都-6

個年，同2000，如果打荷蘭應該輸
偏偏荷蘭次次都死係12碼，2000仲on9法定時間兩球12碼炒哂，射碼又輸

如果2006 最後守贏到 都係無乜霸氣
和韓國，睡士，贏魚腩多哥2球
西班牙個場真係勁既，打爆西班牙，西班牙應該好後悔無走線
8強卡路士綁帶
4強亨利插水12碼
決賽馬路達博12碼

過去永遠美好

睇完你篇論文 再睇你個名
負皮 上一頁 even我個晚撐Croatia

克仔太弱
完全唔似決賽
上三屆，真係二邊都苦戰，完全係55波

14:攻守兼備（其實有d似全盛既巴西）vs防反
10:傳控vs 防反
06:防反vs防反

其實上三屆決賽戰況激烈（雖然幾悶下）

第1場輸比swiss
第2場贏洪都垃圾2球
第3場靠廢托插水智利打少個先贏到避開巴西
16強老鼠拉龜 掉浴蘭迪入黎先改變到
8強卡度素炒12碼先唔死得
4強 老鼠拉龜 要靠佩老大角球先破到
決賽洛賓兩度單刀

你傳控點勁都好 比人搶到波就一定要個強力防中
唔明點解唔簡辛拿 一個辛拿都頂到沙比加巴斯
你要破密集猜得入
出多個法比好過

今年法國人腳勁到除時正副選連落選整三隊波

荷蘭無乜運
成日爭小小

其實決賽打出黎都係55波
荷蘭d黃金機會仲多過西班牙
不過時也命也比小白神來之筆搞掂左

09輸比美國
10輸比睡士

咁多支強國家隊都出局心都淡埋

連格仔 英蘭 都入到4強 真係無天理 屌

利申 無賭波

輸比睡士
靠度托插水 智利打少個先贏到
差d出局啦
8強又多得卡度素12碼唔入
決賽又robben送2次禮

呢對法國先勁
中前場防守穩
就算對全盛西班牙都唔會輸
基佬 基沙文 包皮 全部都可以前場迫波
只要普巴正常 唔怕俾個波你攻
加埋基沙文 包皮 有腦 打防反一流

真心覺得法國贏人腳，講真格仔場場120分鐘，後備又一般，叫佢點打

荷蘭成日射輸12碼

而家標準提升到拎世界盃都係廢

姐喺就算冠軍球隊都唔可以有強弱之分？

其實我覺得克軍上半場踢得好過法國，可惜衰係一球烏龍一球唔應該比既十二碼。
去到下半場開始無體力爆唔起，真係無計，打足三場加時。我覺得差野唔係咁大。

你覺得法國廢係因為克羅連垃圾都不如, 踢起上嚟贏左咪覺得法國廢囉 呢D 野面就人地比, 架就自己丟既

傳控打法好多問題
鋒線唔夠強，得個猜字
默契唔夠，又成日傳失
中場傳控唔夠力，比人一搶就反擊/快攻，一野當穿防線

其實西班牙當日好多次危機，但唔知點解幸運之神出現係佢地度，負負碌碌咁碌過左

陳雲：法國隊平均個人腳法優勝，小組短傳出色（球隨人走）。克羅地亞長傳及機動走位部署靈活（人先走，球隨後至）。
法國是密、短距離，克羅地亞是疏、長距離。
然而克羅地亞疲累，不適用於這種戰術，但他們只擅長這種戰術，故此打來吃力。法國卻是休息足夠，前隊長、今領隊迪甘斯調度英明，球員好整以暇，故此幾次反擊都可以輕易入球。
法國以合適的技藝及陣勢，配合充沛的體力，取勝克羅地亞。
然而，由於我們見到截然不同的技藝及戰術對抗，故此這場球賽好看。可惜的是克羅地亞不夠精力，否則這種迥異的戰術對壘會更好看。
世界不是要無焦點的多元化，或彼此抄襲的模糊一致，而是要鮮明的對壘。
（註：下半場前段，忽然衝入的滋擾者左膠團體Pussy Riot，破壞了克羅地亞的一次致命攻勢。這是特務。之後，克羅地亞兵敗如山倒。一看就知道是政治特務。大家可以親眼看到特務如何做事，影響大局。）

國師分析精闢

老實講 如果格仔唔喺個個無體力
我夠膽講對法國喺55波 最多64
不過64就唔講得

今年法國同06年意大利都鳩吓鳩吓贏冠軍

唔係卡斯米路無得出，應該巴西入左4強

我偏好巴西呢種攻守兼備打法
德國14年都係類似呢種打法

根本係韋拿一個頂住隊波走到好遠
之後贏左世界盃個個都話因為傳控先贏
心諗2008咁樣踢番直接小小贏得仲易啦
巴菜傳控無美斯呢個關鍵人物已經差好遠
之後2014 2016 2018

無錯 法國人腳喺勁
但你話佢反擊勁咩 我又唔覺
喺得個包皮跑得快
你睇返比利時啲防反 又快又好睇
喺衰在LKK依件垃圾

係因為佢地自己次次一開波就發夢
perisic 又成日中柱
搞到場場加時
唔怪得人

同意

同2014西班牙，德國一樣
不過起碼2010入到波

8強perisic 近距離中柱
4強 又中
呢兩球入左就慳番60分鐘力啦

叫做係上蒼眷顧啦，比隊傳控足球極緻既班底拎次世界盃

perisic 真係好勁

你個title同內容已經係先入為主
14 德國機動性好啲
10 西班牙傳控好啲
02 巴西技術好啲
點解要用每隊既強項去比較法國
但係分工性 反擊 呢啲法國既強項你又唔用黎比較？

荷蘭衰洛賓兩次
再heltinga自爆打少件
就係冇咁個中堅所以走甩小白個球

講真 佢應該升身價啦

荷蘭攞值得d 德國又炒阿根廷4球又炒英格蘭4球

08年閪班牙咪踼防反
咪仲直接有效果

同意，世三迪布尼好撚好睇，LKK真係好差，換著係豬腦都唔會咁過份

成日話法國反擊勁 其實勁喺邊到

個年好睇好多
屌 2010 7場入得8球 仲差d出局

打得好過你啦

如果同比利時比
我覺得比利時仲勁
法國勁就勁在屈速

格仔天時地利靚簽保到決賽
但3場120之後就真係法國食埋個人和
格仔知唔夠力所以搏頭45分鐘睇下搏唔搏到
結果搏唔到仲要輸緊
下半場已經谷唔起就輸多幾球

下屆睇又覺得今屆法國勁架啦
唔好學D廢老成日話以前D人點勁點勁啦

我有一日搭LIFT, 聽到D廢中講話以前踢波果D係真功夫
原因係而家果D可以係咁扭人唔似以前
咁唔通我又話以前D防守冇而家拍波拍得咁快咩

老實講 我覺
不過我都成三十幾
無計

的確，巴西今年綜合黎講最好，對比利時下半場㩒住黎屌，可惜古圖斯上佐身

話以前啲人勁=廢老

認同，明明拎住一手進攻好牌
唔係話反防有錯，但如果對攻而唔係用消耗體力戰術去打防反，一定塞住所有人把口同更賞心悅目

不過你後生都好勁

個年畀荷蘭拎到應該都係會畀人屌到仆街
又係打防反波
仲要決賽迪莊個腳打茅波

18年法國 銀河唯一
14年德國 機動性極高
10年西班牙 無得講 傳控極致
06年意大利 至少都出名防守勁
02年巴西 無得講啦
98年法國 亨利 施丹等等

唔講咁多 住烏好波

其實我都覺得如果巴西成隊波正常發揮
人腳佢喺最齊最勁

其實不嬲所有"現役"嘅嘢都係廢

認真同意
唔識波個啲咪會喺咁抽豬sir入唔到波啊 唔中龍
但無人留意佢做嘅其他野幾有用

Heltinga果球唔算自爆啦，唔拉低小白就係半單刀，況且當時已經加時尾段，叫做係技術犯規，兩黃一紅都無咩好講

上面個例子咪解釋返
年代唔同踢法唔同好難比較囉

得啦 今屆法國最勁
滿意未

casemiro呢張黃真係影響晒成個世盃戰局
同埋覺得比利時贏完巴西心雄所以4強主攻
如果4強踢返防反搏法國出手先
隨時同一招搞掂埋法國

係咪要下下傳到好似古迪果d後踭咁獨到先叫有創造力

吹下水比較下姐
不過我都認同下屆法國大機會
佢今年人腳後生得可怕

咁不如你證明畀我睇 佢地點有創造力法

咁都係格仔廢先場120姐 又唔見法國場場120
友誼賽咩一場論 世杯界係一整個比賽黎

今年咪輸撚到喊

法國轉守為攻既速度快
中場三幾腳配合+前場速度已經送到上對方危險區
而單純比較比利時反擊的確更強更有效

可惜343陣式下既後防無法國咁穩定
同埋中後場配合度較差
三中堅經常揾唔到傳送點
而法國前中後三線都配合得更有默契

btw諗住法國今次又衰既話
迪甘斯應該可以執包袱走人換拖舟/雲加教就好睇
而家除非迪甘斯自己走人

比利時左閘問題解決唔到
對法國仲要冇埋meunier
結果法國淨係打你兩邊快翼都仆街

包皮果下唔叫有創造力

普巴長傳
麥巴比突破
基奧特二傳
幾種創造機會既方法

係，對比利時就係輸費蘭甸奴個位。
至於比利時法國就真係五五波，但係比利時真係不應主攻，費蘭尼韋素根本就唔係打主攻既材料

世界杯4年一次 緊係揀勝率最高嘅戰術架啦
打得好睇但輸波係唔會名留青史

呢個真係無計，大江東去、浪淘盡，巴塞傳控班底。

所以無話佢錯
但防反係唔係勝率最高呢，咁就不得而知

咁講真
果屆阿根廷同荷蘭真係唔差得過法國
係巴西決賽自己甩轆

巴西上屆又係衰on9黃牌
silva 8強無啦啦走去阻門將開波拎黃
結果4強1-7
雖然有silva應該都唔夠德國打
但應該唔會1-7咁樣衰

真係一朝得志 語無倫次

今年法國 你問我勁喺邊 我真喺唔知
只可以講其他隊廢

你條on9咁你又講其他隊
自己唔識講法國邊度廢？

10年西班牙邊忽勁?

場場贏都比你屌到一文不值

輸左個角球頭鎚
唔主攻邊得

法國果種係等你攻，到你體力下降果陣就禁制進攻 簡單d講即係睇住你黎食，我反而未見過一隊咁有自信既隊伍，放棄控球權，好信任自己既中後場既防守能力同反擊能力

同埋係打傳控都唔會打4231啦，同埋要返高文，拿卡錫迪呢類盤帶球員

法國最勁啦直頭
後防勁 永遠唔會上前 除左上去頂死球 位置感極佳
中場勁 永遠唔會唔返後 除左上去頂死球 射遠射
前鋒仲勁 黑人天才控制比賽節奏一流 等人開界外球都要幾分鐘都係等閒事 通話王未踢先跌 捉晒你波路 銀河唯一就作為世界級中堅啦 奧電如果踢法國都無正選 好彩識出世打烏拉圭

閱

邊有咁誇張，吹到睇住黎食
對烏拉圭同比利時都只係贏球死球頭鎚

只可以話當年有沙維小白將tititata發揮到極致

嘩又黎死球頭鎚唔計 ，比利時攻力咁強都完全攻唔入

場場贏都可以喺對手廢嘅

唔計啦 都無一扭十

同意 廢顛同不死人真係差好遠

對你講果兩隊唔係
但對無體力又主攻嘅格仔一定係睇住黎食

唔係話唔計，不過絕對未去到睇住黎食，雖然防守好穩

巴西應該用fred....

無追post?

98 00荷蘭12碼輸左
法國執黎身彩

法國怎麼才算贏克羅地亞?

1.要在克羅地亞顛峰期踢定勝負
2.要在克羅地亞內部沒有矛盾的時候踢
3.要在摩迪狀態最好的時候踢
4.你不能往禁區起高球
5.你不能遠射進球
6.你不能12碼進球
7.烏龍球進了不算
8.你不能防守反擊，你要全隊都攻出來
9.你不能壓迫式防守，要給克羅地亞對於足夠的空間發揮
10.你不能擺鐵桶陣
11.裁判要偏向克羅地亞，最好一開場就給法國一張紅牌
12.摩迪帶球，你不能幾個後衛去攔截，要讓摩迪順利射門
13.你不能鏟摩迪
14.你進的球前要把克羅地亞每個隊員都過一遍，最好把兩個門柱都過一遍，然後再把球踢進大門，這樣才是真水平，否則克羅地亞認為是靠運氣
15.你後衛在本方禁區不能開大腳
16.你後衛在本方禁區不能開給自己人
17.你要允許克羅地亞的教練中場休息進裁判室交流
18.不能用黑人,必須全部白人,否則就是非洲隊
19.務必遵守以上守則，否則即使你不小心贏球了，克羅地亞迷也會說你是勝之不武，說你是靠運氣，說你無恥。克羅地亞迷總是可以找到一條理由來說明你不應該贏球。

阿根庭烏圭比利時
丹麥俄羅斯英撚

係 所以今年唔計

希望摩迪好似condom朗咁快啲畀賤種蝗用完即棄

唔係高控球率先叫睇住黎食既

包皮比基奧特果球叫唔叫有創造力

用fred前場有個支點，多D變化，可能真係好過捷西斯

阿根廷？
烏龜？
喺比利時勁啲

又關克羅地亞咩事
都話講咗同之前嘅冠軍比

創你老味咩
不嬲天下武功唯快不破
一野踢個波上去就爆甩哂逼你犯規
洗撚搞咁多花神
踢波最緊要係入到波贏到波唔係踢得好睇呀on9仔

98年點樣亨利呀
16強 白蘭斯黃金入球
8強0-0
4強杜林救國
決賽佢直頭冇上場喎

Ok

覺得你好慘姐 ，仲用緊球迷角度去睇波

你可以話呢種足球效率最高，但身為球迷，呢種打法令傳控足球沒落，我覺得好可惜

Ching用緊咩角度

冇沒落，睇下隔離哥狗隊曼城

阿朗2年前都係後備建功 邊個話坐係備無用呀

傳控同妹下妹下真係一線之差
由其係國家隊大家冇咩默契仲打傳控最尾就變妹下妹下咁

教練，球員角度囉

2018 法國 無得講啦

依隊曼城似係傳控+快速反擊既混合體

屁馬
比佢捧到世界杯實串過馬撚

不如話成屆世界盃都廢
西班牙德國猜唔入大巴
阿根廷出閪陣 烏拉圭卡雲尼屈機完傷左
係得巴西比利時踢得好少少

係呀，同埋無佐美斯已經差好遠，用施華完全踢唔出個效果

防中個個喎
獌

學到嘢

呢位ching就真係有睇波 其他人剩係對住個控球率J

近年唯一一隊決賽入四球比人屌龜縮

亨利入左3球
踢左6場有5場都係踢1個鐘or more
只係決賽因為迪西里紅左 原本教練半場叫佢熱身 準備出場 搞到換左韋拉

明唔明點解基奧特0入球都要場場出佢先 ，明就已經知道教練點解用基奧特都唔要拿卡錫迪
Btw 包皮傳比基奧特果球叫唔叫有創造力

10西班牙第一場輸畀瑞士 ，之後場場煲魚生粥（除左2:0洪都拉斯）

得啦，我出返去先啦都係 ，你繼續係度話法國歷屆最度係度打飛機

最廢

你係咪要咁撚串呀

自己講就得
唔聽人講
睇返樓上啦 一早講咗豬sir點好啦
喺到拋書包
跟手又想話我死攬格仔

你咪又係自己係度自high

叻仔

今屆最佩服迪甘斯就係第一場無用基奧特見唔對路即變 之後場場用返佢做支點 肯面對去變呢一點
你睇阿根庭又攬meza 棄用大巴拿

防反點可以唔出中堅 所以基奧特係哩個新型防反嘅必然正選

玩防反難就難在對著啲弱雞過你又少體力過你嘅球隊都可以另到佢哋攻你 而唔係同你鬥唔攻玩死守等射12碼 所以戰術大師就選擇咗走上線啦 屌你個閪 如果打下線對著啲19雞仔 點玩防反呀？點樣選波贏世界杯呀？哩點係我最愛法國嘅原因之一 拍拍拍 法國隊

拿拿拿，包皮果球叫唔叫有創造力

洪都咁屎都入得兩球

一場50個以上key pass先算 (好似係)

一球 跟住呢？

屌你，咁多場都未加時過， 90分鐘ko, 防守隱陣，反擊有力，可以話前中後三線都勁，我睇晒咁多場，場場都俾到球迷感覺，我贏撚硬啊！

此post已完

點解吹到10年西班牙上天？

明明係傳統列強退化

10意粉老化 德國先開始重用青訓

法包阿根廷教練廢 巴西卡卡擔唔到大旗

近5屆冠軍最廢係呢隊

跟住咪贏世界杯囉on9仔 ，洗撚理你係咪歷屆最廢咩傻鳩，理據都冇就話法國歷屆最廢 仲要人比返證據證明點解唔係最廢

08果隊西班牙最好睇
韋拿同費托喺前面衝鋒陷陣

服啦服啦 我投降

潛水未

西班牙嗰年瘋狂加時到射12碼喎

潛啦潛啦 滿意未

呢隊法國認真係乜都有啲，點打都得喎，最廢？？

呢隊法國砌10西班牙 06意粉應該輕鬆食

未

高效防反

乜樓主你睇唔到咩？

算啦 我認低威
其實我都喺想認真討論下

唔覺

老實講
其實我喺鍾意睇防反
最憎疤塞嘅猜波
10年西班牙 或者唔喺最強
但喺佢個種猜法喺真喺別樹一格

某D 唔知乜迷係都要輸打贏要ma, 講真輸左咪humble 少少, 真係唔夠人踢咪認, 又要賴三賴四, 又賴12碼唔應該判又賴人打防反, 屌, 你講到人地贏冠軍係因為打防反咁你又唔打? 成皇敗冦, 係都要走出嚟柒

如果淘汰賽一場都冇和過無輸過都係最廢, 咁果隊淘汰賽90分鐘一場都冇贏過既真係唔知算係乜水平

老實講克羅地亞係值得尊重, 但總係有D 盲毛走出嚟令到人反感先安樂 決賽前成班又咩有故事呀, 又咩感動呀已經好撚嘔心, 而家完左啦都仲未肯接受現實 日日成個怨婦咁真係好難睇

OK

你係正選陣到試下搵個係球會打後備既黎睇下

10年個屆，西班牙直頭唔比你點到個波，佢地就猜猜猜

仲有其實我唔喺克迷唔喺鍠迷
我喺轟加德迷
只不過鍾意摩迪

巴塞猜波點都好睇過西班牙
有美欺呢d突破點

無計啦
無嘢喺完美

屌 呢段真係好撚同意 你細過係點關踢波撚事咩
唔通老豆係誠哥就保證成為球皇咩

你唔講都醒唔起 8強亨利果球卡路士去咗綁鞋帶

02年巴西先係最高水分

賤種

98法國，06意狗應該仲廢

感覺法國隊成個世界盃都係留力踢，但對手太廢，留力到留到贏埋冠軍。
有睇就知，除左基佬，其他人都未搏盡。

西班牙個踢法其實就係成日差最後final third 個creativity 人材 + 入球點

所以成日控球好高而威脅唔大

當然Del Bosque10年保守出雙防中都係原因, 好似08咁打spain 其實會aggressive 好多

最搏應該就係反超阿根廷果段

不過可惜阿根廷後防太廢, 如果換轉係烏龜/ 比利時領先應該就有好戲睇

呢隊法國對比前幾屆唔算廢, 但當然都唔算突出

但呢隊法國其實仲未完全成熟
兩年後歐國盃應該有好戲睇

未開世界盃好多人都睇好法國

唯一缺憾係睇唔到法國同巴西呢2支大熱交手囉
但睇返法國晉級 一路啲對手都好勁
阿根廷烏拉圭比利時 過程都好夠說服力㗎啦

睇返格仔晉級對手
仲要打百二分鐘先砌低人哋
其實場場都要加時先分勝負唔係咩值得j嘅事
仲要已經下線

法國都好彩唔洗同巴西交手

4大熱門

巴德法西

跟著開波前賠率講

之後係阿比英葡克

係。。。個段落後緊，每人跑快啲啲，輕輕鬆鬆又攪掂

呢隊法國隊贏啦。2010西班牙人就勁，打出黎老鼠拉龜。

唯一一次落後

巴打走先，大把人睇名唔睇比賽。

今年法國前峰線屌打98喎

施丹都吊打？

上年隊亞軍庭已經唔可以話食硬格仔啦

唔夠悅目姐 廢就一定唔係

防反應該真係比利時>法國

其實10年果屆閪班牙唔係勁
不少運氣成份

第一場輸，靠同組先拎首名
對加納要黑走人地
對洪都咁廢贏得二球
8強12碼巴圭不入
決賽洛賓二球單刀不入

閪班牙中場夠強，但防線弱
而且鋒線唔算強，得個陳韋拿係有料

但比利時個渣古太廢
防反要有勁既質素球員先係有效
世3同迪布尼有料到，但渣古敗左好多次機會

有卡斯米路既巴西高半班

施丹係前峰？

施丹好多助攻啦 唔當都當係

有不死人既巴西, 法國對住佢都應該都幾難應付

咁即係唔係比利時>法國啦 咩叫如果唔係渣古廢 渣古而家唔撚係比利時咩

雙防中仲要兩個都唔係好防到。。。。

智利呀

所以我其實一直唔鐘意佢打雙防中, 不過有成績又吹佢唔漲..

如果用辛拿加法比可能仲好成績。。。

法比06都2場正選
10 14 0正選

Villa Torres / Pedro

Iniesta Silva / Fabregas

Xavi
Xabi / Busquets

Capdevila Pique Puyol Ramos

Casillas

我大概諗最理想個陣係咁, 442 / 433 之間咁既陣型..
應該係最攻守平衡 + 前場有足夠既創造力同入球能力..

閉在silva棄用左都唔出法比

其實我一直覺得Del Bosque 執左手靚牌, 但就未發揮到最盡, 不過穩陣咁發揮拎到冠都夠ge..

迪甘斯個d咪穩穩陣陣
aragones教個時好好多
迪保係符籙 唔係穩陣 係好唔穩陣
2014 2016現哂形

咪係..

前場creativity同vertical through pass Xavi 都未必夠法比好, 唔出佢令前場威脅少左好多..

時來運到執左手好牌贏晒啲冠軍..

如無意外隊波正正常常, 呢隊法國兩年後應該仲恐怖

守到比利時無咩攻勢
巴西俾比利時啲反擊打穿好多次

08年法比都唔係正選，但好多上場機會，次次佢一落場即刻好有侵略性
屌你迪保7場有3場都無換佢入黎
老鼠拉龜就係需要有法比交致命波

2012 德國比意大利踢走左
德國應該贏到西班牙的

王朝球隊
應該可以好似黃金一代咁贏完世界盃贏歐盃

當年好似四人中場, 左Silva 右小白, 中沙維辛拿, 好J到..

係, 仲要都好似黃金一代咁歐國盃應該會打得更好...

跟住就好似黃金一代係02年世界盃咁...

加納果屆入到8強但輸畀打排球既咬人蘇

係
加埋法比

屌迪保 沙比影帝呢兩個雞肋黎真心
前場咁多組織手出個強力防中得啦
防又防唔好 又老鼠拉龜無乜見過打到反擊

衛冕魔咒

都係, 巴塞其實都係小白沙維影帝三人中場, 照搬入西班牙加前場迫搶協防其實都夠做..

你有冇睇場波架, 唔係比利是無乜攻勢
係渣古太廢, 幾個黃金機會都把握唔到

其實法國對比利是都唔太多攻勢, 比利是算防守得好, 估唔到最頂得既爆炸唔夠人頂, 比人地入左.......

自柒la, 十二碼大大力ban 中楣飛到九丈咁遠..

今屆法國都入幾多死球, 個Planning都幾足, 又多死球攻擊點, 其實都難守..

鬥心同士氣好重要
二年後未必保持到

而且法國呢二十年, 其實大把人材, 點解成日浮浮沉沉, 因為成日內閧
有黑有白, 白入面又再分, 黑入面又再分, 成日內閧
法國點解唔炒迪更斯, 因為佢化解到內部不和, 就算戰術麻麻. 其他人教會分裂內鬨

守龍守到好, 最後幾分鐘, 梗係要擋出黎啦
博未必成功, 唔博一定仆街

兩年時間應該得, 仲要成班人未贏過歐國盃, 上屆決賽輸之後果屆實想拎...

同埋班球員唔似德西兩隊咁係球會都稱霸 (皇巴拜), 球會無咁多盃捧變相鬥心士氣無咁快會跌既..

邊個都會出手擋la呢球, 不過咁岩果個位就係阿蘇...

其實都算係唔好彩, 四強無左阿蘇對荷蘭真係無得打..

最慘係巴西, 無左卡斯米路收擋
本來有巴西對法國睇.....

10果屆正正係內鬨搞到首圈包尾

係,
同埋個教練都有少少責任, 低估左無左不死人既影響無做番適當調整, 到出事果時調整狂攻都已經趕唔切, 再加上對面又神救..

呢屆我到而家都仲係覺得巴西其實係最高potential 捧到盃的..

邊估到費蘭甸奴自爆, 關教練咩事
而且低估左比利是個教練, 玩針對性部署

法國歐國盃時已經歷練過一次
佢地既成功同樣經過失敗既洗禮 絕對唔係-6
成隊個人能力 體能都好強
或者佢地唔係全場主攻 比人錯覺好似唔夠說服力
但足球就係咁 可以頂住格仔 比利時既攻勢 自己又把握到 佢地就係贏家

第一球就估唔到, 第二球明顯係費甸打唔到不死人個角色而出事.

第二球可以避免的...

重用沙比唔知做乜 完全格格不入
最on9係2014 明明第1場柒左 沙維唔知傷定雪
竟然都係唔出法比 連對澳洲個場法比都係後備

2010 2012失敗 成就左德國
2014 2016失敗 成就左佢地

fred唔好過佢咩

2014 2015 2016 失敗, 就係2018年成就左美沙..

荷蘭2010 2014既失敗 成就左決賽周都入唔到

克羅地亞攞到 法國就真係廢啦

呢隊法國黃金一代仲可以慢慢玩
望就望包皮唔會太早囉到世界杯搞到自己將來早熟早殘
兩年後歐國杯分分鐘都囉埋
連最有威脅嘅巴西都唔係度
只要贏到比利時，其他真係完爆
德國西班牙要重建，克軍開始老
葡萄牙靠2年後嘅牙朗難以再創奇蹟
英格蘭不在眼內
意粉荷蘭入到歐國杯再出聲

多謝大家認真討論
唔好下下拎格仔出嚟講

粒粒都巨星，可一不可再

追晒#6之前 所以先屌你咁講

講到傳控咁廢點解連續3屆大賽都冇隊搞得掂佢
係咪次次都好運呀

真係好運喎
2008 對意大利射碼 2012 葡萄牙射碼
2012德國絕對有力打低西班牙 又比意大利剋死左
2010 卡度素炒12碼 智利條友又比人黑左紅牌 之後包禾出黎解圍比人笠死 （個場贏唔到就要打巴西）

同埋如果用番2008直接d 唔tikitaka
會贏得舒服好多

3R打出水準，防守亦冇大問題
加上咁多強隊爆冷，決賽對住咁弱嘅德國，睇定嚟食

我都覺得08最有霸氣，果時正值費托全盛時期

廢托 攞左咁多盃
但得08 同 13歐霸係真係主力
其他都係路人無表現
明明ramires個球先殺死巴菜
但個個話係佢絕殺
盲既都知個球巴菜10個上哂去 就算廢托射出界都即刻完場啦

下 好撚勁wo
一定勁過14德國06意粉先

但2014最強實力應該係德國
06應該法國

意粉德國都唔差得過法國la

德國差2分鐘就入決賽
12碼應該贏左9成
但今時今日個隊既心理

你唔係諗住依d淘汰賽唔會有運氣成份存在呀
要講依d每屆冠軍都大把野講
事實上係連續3屆大賽19場波，除左一場分組賽，都冇球隊破到

法國呢d就真係有冠軍相
穩到爆

其實法國今年拎的確比較有說服力
同之前的冠軍比較其實真係冇得比邊隊勁d
只可以話打法根本唔同, 你比較中意邊種打法就會覺得個隊比較強
同時亦都好講臨場的戰術調動(當然有時有埋大賽運)

今件的法國, 講突破同快速有麥包
如果真係創造力, 雖然普巴俾出來既波時得時唔得,
但佢有時比波的心思睇得出唔係好多中場都見得到
而其實普巴專心打進攻係會再好d ,而家有時要做埋防務就會打左折扣
前面有基佬做第一點同hold 波等後上
中路kante 掃波同壓迫對手
整體的防務工作同反擊都做得好
今年拎絕對有說服力

但法國呢種打法唔係冇弱點
領先的時候放棄控球,做好防守等反擊其實合理
但相對有一定風險失波,
對阿根廷都因為咁而曾經被反超前

但法國一直晉級條路都係戰術部署同執行的穩定性高
90分鐘內KO對手仲要走上線
所以絕對唔覺得係廢的冠軍

意粉有福將是無敵的

18年法國 多VAR得益12M
14年德國 機動性極高
10年西班牙 傳控極致
06年意大利 0失球打反防 (2個失波 老烏+12M)
02年巴西 3R攻擊力過強
98年法國 主場+大哨傳聞家人被綁架

他不是一個人在戰鬥！

今年法國打14德國都唔會輸啦
14德國唔係希古恩弱智
美斯登左基啦

角有特色啦 02真係冇得講，前中後全部粒粒皆星 06後防世盃歷史頂級啦又癲鋒大簡，就算尼斯達傷都有馬逹拉斯啲頂級替補 10個控傳猜到你暈搶波都難 14個機動性又屈機 18前中後個個人質素完全現今頂級 好簡單 簡迪+馬杜迪都已經世界最勁中場啦 仲未計麥巴比啲速度同基沙文轉型 今年法國正如樓上講4年前未成熟對德國都係輸1球，仲要係角球比曉娒斯頂入姐。4年後今日隊波成咗型同埋有埋包皮簡迪依啲骨幹邊會廢。而且2年前歐國盃已經屌打其他隊例如2:0德國嗰場，完全禁住對面。唯一咪左右閘前鋒柏華得同靴南迪斯冇咁有星味(不過都勁嫁啦

有無人喺金鐘熱到底褲都濕埋

法國收左對面幾多球禮呀又
佢對主守球隊又唔會老鼠拉龜？

拎住支槍指住你個頭迫你攻?

大熱呀， 黑咩馬

賽前丁到分兩隊踢都得

其實每屆比賽球風都有唔同
你可以比較同一屆邊一隊最有說服力
但拎返依家既戰術風格去judge以前既球隊會輸比你依家依隊就好on9
10年果屆唔止西班牙，係整體戰術都偏向保守同防線深，你拎今年隊法國落去10年踢，根本就冇可能好似依家咁俾咁多空位你去打反擊
依家興中前場迫搶，防線一係一齊壓上去，一係就照企後，無論邊種企法都會製造大量空間俾對手反擊，只能夠話法國中前場比較多走位靈活既球員去take advantage of依種踢法，而且淘汰賽既對手都偏向主攻型俾法國食住
西班牙當年個打法係悶，但事實上亦冇其他防反球隊踢得散d大巴，係度assume法國會食到西班牙係完全無視左當年整體戰術環境，當年隊西班牙對住今日隊法國亦都可以作出微調，反之亦然

如果法國走下線就要打克羅地亞

4場淘汰賽無一場要加時
巴西02之後已經無一隊冠軍做到
而且當年巴西打比利時(個陣2線老將水尾)，英格蘭，土，德國（黑暗期）

咁法國今年4場都有啲advantage，
阿根廷(死攬阿甲，老人隊，0防守)
烏拉圭(無咗卡雲尼，自斷半臂)
比利時(最有含金量嘅一場，但比利時都斷咗一邊翼)
克羅地亞(冇哂體力，焗攻，法國輕鬆睇定黎食)

如果可以打巴西，應該會係今屆實力最接近嘅對決

自
唔小心出多咗兩個 icon